[月經]寒底去濕飲咩好

周身痕

綠豆水？

紅豆水呀。
寒底仲飲綠豆水，靠害咩

你最想解決咩事？

上面咪講左

寒底濕 係會痕？
我都成日痕 想知係咪呢個原因

你又知自己寒底有濕？小大便點？平時脾胃？
皮膚有無紅呀乾燥？？

日頭多定晚黑多？

本身腸胃有事，3日唔埋2日肚屙
有d紅瘡仔，未去到濕疹爛手腳

係未有時怕凍多又有時怕熱呀
平時有無想嘔頭暈？

赤小豆 生薏米

係

答啲唔答啲

仲有咩要答

搭單問
食辣野會頭痕係咩原因
係痕到頂唔順
有時聞到陣辣味都痕

頭暈想嘔全中？

有啲體質係天生既

頭暈間唔中有，嘔就少d多數胃氣

雲苓白

雲苓白术

但我細個唔係咁

簡單既可以用下面巴打既茯苓白術各10g，加生薑20g葛根20g

純食既赤小豆薏米差啲，都可以加生薑20g再係街市買舊粉葛煲黎食

成日口乾面乾？

全部就咁煲
會唔會好難飲

幾日就飲飲祛濕茶，雞骨草，綠豆沙
但成日都訓唔夠
除左做運動外個人醒唔晒咁
仲有，長期口臭
求教

老實講你個情況好難用甜品呀食物去解決，我特登諗啲平和易入口既藥物幫你架啦

你個問題就係答案，食咁多寒涼野
你怕是成日口乾，又手足冰冷，依家著到成隻粽咁？
食野點？大小便？會唔會暈？

我飲果啲野就係問題？
粽就唔係，其他中
食野消化得慢，胃口唔差
自知血氣差小小，暈又無，可能有做運動

大小都ok, 一兩條
仲有，一定要飲/食熱野

最簡單就姜糖水算啦

食藥煲藥定食療？

藥方便啲

講埋，好多頭皮，眼眉都有

尼個情況，學術討論上，可以先用 太子參、白術、乾薑、炙甘草各10克，黃連6克，藿香10克（後下），防風6克。
煮30分鐘煮成2碗，早晚服。
先食3日再講。
後下即是最後5分鐘先落

係咪生姜要紅糖

參苓白术散

虛寒定實寒

唔知點解一到冬天就特別容易周身痕
特別係去到啲室內好焗嘅地方例如地鐵
個身就好似畀針拮咁發哂痕
特別係心口位
除開件衫睇會一噠噠紅哂
成日都覺得好辛苦好慘
有冇巴打都有同樣問題

我都有，多數肚，背同屎忽

食蛇羹補返好個身d濕氣就自己走
頭暈都無埋
急既可以食少少辣去濕
食太多中藥有時物極必反

感謝
我會幾日後上嚟再揾你

薏米水無得輸

我都係周身痕
成日口乾，又手腳凍
成日眼訓
胃口好好
大便就多數日頭去 都正常
又係頭皮多
啲月經來得唔係好正常
有冇大師提點下

濕疹但唔痕 爆好多紅色粒粒係面眼皮都有又紅一達達 點算好

我自己既藥方係
黨參14克
乾薑14克
白術14克
炙甘草9克
炮附子13克

好耐無試過有精神
日日都好攰 頭暈 想嘔 肩頸痛
個人好易水腫 眼皮 面 小腿嗰啲位
好怕熱同笠 又會怕凍
係咪都要祛濕先？
利申本身有睇中醫 但飲完藥會爆瘡
所以停咗
飲完好咗少少少少但已經打回原形

巴打得冬天會 我係去好焗既地方 出汗 同埋室內去室外/室外去室內有溫差 個肚周圍就會紅到一噠噠 之前上網查過資料話關出汗事 解決方法係多做運動 但係做運動又會痕

咖啡

每星期一枝廿四味

入黎睇樓主問綠豆食幾多粒 點知冇

日日疴喺咪

月經唔準/量少？ 手腳有時會熱？

你係飲極水都乾，定係乾都唔想飲？平日無氣喘暈？

點先知自己係寒底定熱底

鍾意凍定熱囉，不過寒底熱底只係民間說法，只作參考。例如身體上熱下寒，已經難搞。

比較新既體質學說就分氣虛、痰濕、濕熱、瘀血等不同體質，不過依然有不足。

準 以前好多依家少左 會痛 有血塊
手腳時凍時熱 天冷瞓覺時會身好滾熱手腳凍

常頭暈，易攰
求指教

飲極都乾呀
氣喘暈又冇乜喎

飲意米水

學術上，可以用吳茱萸10克 太子參6克 桂枝6克 川芎6克 生薑15克 法半夏6克 炙甘草6克 當歸6克 赤芍9克 牡丹皮9克 麥冬6克 茯苓10克 荊芥6克（後下）生地黃6克
煮45分鐘成兩碗，早晚服。食三日再講

濕係標，本質係寒同瘀。

學術討論上，可以麻黃3克 炮附子6克 細辛3克 炙甘草6克 山茱萸6克。附子細辛先煮30分鐘，落其他藥煮30分鐘，成一碗，日一服，先食三日。網絡世界唔敢開得太多藥，尼服藥可能要耐啲見效。

一日小便唔夠3次？心慌？最好有條利睇睇。

小便一日幾次都夠3次
何謂心慌

咁你係未除左暈就無野煩？

暈，攰，心跳好似好大（唔識形容唔知係咪你講既心慌）

成日暈定轉姿勢先暈？

一時時暈

學術討論上，可以用茯苓24克 桂枝20克 白朮12克 炙甘草12克，煮30分鐘成2碗，早晚服，食一星期。

多謝大師

只係學術討論啫

如果容易攰 惡寒 怕風 口乾 間中頭暈
應該點解救

唔會發熱出汗？口會唔會有苦味？手腳唔凍？係未成日熬夜？訓教好唔好？食野有無胃口、消化？會唔會肚痾？會唔會水腫？

呢兩個月 來月經會遲，上個月遲咗成個星期，仲要飲完藥先嚟，有血塊 。 今個月理應上星期一嚟(28日計的話) ，已遲
個人幾易攰，呢幾日有陣陣頭痛
嚟m 前 胸漲 勁痛。
朝早有時候連呼吸都會痛 （心口位) 做完運會好啲

都容易有汗，冇口苦，手腳冰冷，以前成日捱夜，一晚可以訓到第二朝好少失眠，胃口正常，肚痾一兩個月一次，冇水腫

仲會心噗噗 噗噗咁跳

我仲有冇得救

唔好太擔心，可以處理既
本身睇開醫生？

學術討論上，可以用炮附子15克 茯苓9克 太子參9克 白朮12克 白芍藥9克 黃耆9克 肉桂3克 。附子先煮30分鐘，再合餘藥煮30分鐘，煮成2碗，早晚服。先食3日。

師兄係執業中醫師？

普通連登仔一個 順便講埋，上面全部都係學術討論，有病最好睇醫生

唔該巴打 聽日執藥
我以為我係熱+虛
個人好易熱氣 爆瘡 同炆
但可能係關環境同心情事

唔洗多謝，我只係同網友學術討論，唔係開藥比你
講開又講咪飲凍野呀

便秘點搞 三四日都唔痾 一痾就係肚痾

搭單問濕疹可以點搞 係澳洲好返好多返黎又起過
有個位係咁標水可以點搞

多謝巴打 但附子毒性會否太強 仲要煮咁耐

原來煮耐d毒性會減少

通常唔舒服先去睇，一個月兩三次到啦

無錯。附子煎煮一個鐘，毒性大大減低，所以唔慳得工夫

睇見有篇文章寫道「柴胡10克 當歸10克 白芍10克 白朮6克 茯苓10克 炙甘草6克 生薑10克 薄荷6克（後下）枳殻10克 香附6克 牡丹皮10克 浙貝母10 克 杏仁10克 生地黃6克。煮30分鐘成2碗，早晚服，先食三日」你可以參考一下

口渴飲水都唔解？訓教唔好？有時肚痛？
平時無氣無力？平時食野唔多消化唔好？平時痾完係未無曬力或者辛苦先痾到？
肚痾係咩時候痾比較多，飲凍野定係咩？按下肚臍旁天樞穴（自己google)，會唔會唔舒服?

濕疹唔用眼睇唔準，睇怕比較難同巴打討論喇

唔該小羊咩

巴打其實我咁樣係咩原因所致

同埋係咪放曬啲料入煲落水滾30分鐘

一般煲藥流程係咁。如果第一次煲藥，不妨落多少少水，煲耐少少唔緊要，費事煲燶啦

你點解咁就唔知喇，不過我聽見有人話你濕氣重。

唔該曬，幫左好多

醫書上，你尼種情況離唔開中陽不足，飲凍野、熬夜、打j、吹冷氣都會傷陽氣，加劇問題，以後戒下啦

我日日飲凍野，晚晚凌晨先訓，早果排日日打J咁濟，訓覺裸睡，睇黎真係中曬
我黎緊會戒，真心感謝

小羊咩 我今朝黎m 之後痛到休克入咗急症， 平時唔會咁 我日後應該點樣養生？ 有冇咩食療？
本身1030就訓，少食生冷野 食好多生果 有做開運動

西方水

師兄要落幾多水去煲

咁嚴重 一般養生好難幫到你，基本上飲食忌酸忌冷，經常用暖水袋暖住個子宮，可能會幫到啲。生果反而唔駛食好多，食得多你都吸收唔到。最緊要平時唔好咁大壓力，做人放鬆啲，無野重要得過自己身體架

如果你會參考上面文章條方，我可以幫你再搵搵有無文章補充

4-5碗 細火煲。半個鐘啫，你坐係廚房玩住電話睇火可能好啲

開抽濕機

Lm

我今日試左6碗水左右
頭15分鐘大火，之後15分鐘轉細火
都好大碗，係咪正常

下次落少啲水啦，記得分兩碗早晚飲，（書上好似咁寫）

唔該曬，聽日再試

由頭到大都怕凍，臉/唇色偏白

呢幾年成日會有少少頭痛，有時會鼻敏感但唔嚴重，有時講野會有痰(冇病果時)，懷疑"慢性喉嚨發炎"

生活習慣係成日夜訓，成日出街食飯，有做開運動

除左早d訓飲少d凍野仲可以點食啲咩藥改善？覺得身體越黎越差

有時身體會唔會發熱？食野胃口、消化比以前點樣？無便秘肚痾？小便一日幾次？
平時唔夠氣？頭痛有無話邊個位痛？

瘦底肥底？

有時都會發熱，胃口唔錯，不過冇以前咁想食肥膩野，甜野，消化腸胃都OK，不過可能一年會有一半次腸胃炎，細個冇，不過有時會有輕瀉，好少便秘

小便都算多因為我飲得多水，一兩個鐘一次左右，唔夠氣就冇，因為有運動開，但有時就算夠訓都會覺得眼訓咁

尋晚發夢夢見一啲字，唔知關唔關你事「麻黃3克 炮附子6克 細辛3克 炙甘草6克 山茱萸6克 桔梗10克。附子細辛先煮30分鐘，以去毒性，再落其他藥煮30分鐘，成一碗，日一服，食三日，之後換藥。」

平時食野 煮面 飲湯 落d黑胡椒碎 /粉
黑椒好野黎 驅驅寒 血氣順左痰濕自然慢慢散

去濕茶冬天少飲啦 仲唔夠寒

呢家成日好攰....成日無精神
因太攰.上床好快訓著
但keep住訓得好差。唔係狂發夢就半夜醒
腸胃唔好。胃間唔中就會胃漲...大便都難去...有時有血

中醫都有話過我血氣差。。。

Thanks 唔該哂
食三日，之後換咩藥？

之前睇中醫
醫生話我個人太濕,條脷好白
我依家已經成日煲薏米水飲
但無飲嗰陣就打回原形
個人成日好攰,肩頸又痛
又有主婦手
又M痛又勁多病
其實係咪無得醫

到時返黎討論下

薏米水唔岩你。
人體好地地點解會生濕？本來水分入體，以脾、腎既陽氣，好似火爐咁蒸走啲水，化成有用既水，但如果你陽氣唔夠，水就變死水，即係所謂濕，濕流四佈，禍害人體。薏米水雖然有袪濕之功，但唔補陽氣，有無聽過揚揚止沸，不如釜底抽薪？

細辛 炮附子藥房會賣俾你 ？

小羊巴讀咩U grad左未

我有濕疹十幾年，最近幾年用了wido浴油叫控制到

但去大便一日平均3次以上，夜晚先去得多

依家唔敢食大多野

訓覺好熱有時出汗

係咪都是濕得滯

睇個中醫話食得太多生果，唔好食生果
但我一日一個生果，都叫多??

唔係要一日一份蔬菜水果?

唔食生果怕影響腸胃，，聽唔聽中醫講好呢？

大師咁我可以點做
指教下我

留名

係有怕死到出汁既藥房，不過今年去過廿幾三十間藥房，都無唔執，最多唔比一包執哂。

今日較忙，夜晚再傾

有無夢遺？肚痛？小便少少飲水？

既然比左錢，試左唔岩到時可以問清楚既
既然同一個病跟左十幾年，有時改變下生活習慣可能係轉機？

不如你講下你點勁多病？

皮膚好差又成日生暗瘡
就算訓好早訓個人都好攰
頸膊頭痛
腸胃都唔好，食完野尤其生冷好易肚痛
黎M腰又痛肚又痛到返唔到工
又唔準黎得少有血塊嗰
仲有靜脈曲張
係咁多

巴打，請問顴骨痛係咪少陽病？
我顴骨扯住左好耐，唔知點算
本身怕凍怕風又便秘

柴胡桂枝湯點睇？便秘唔急，氣行便行。
尼種病情多與痰有關，可視情況加化痰升清藥

就是改了生活習慣，以前夜晚飯後生果，痾一次但皮膚差

依家皮膚改左點，改了早上餐前果，但成日屎急痾唔清咁，，，應唔應該仲日日一水果

小羊咩
呢排成日訓唔好，一陣就醒一陣就醒，直至天光再訓先可以一教訓到尾(好夜先訓，3、4點)
大便尚算正常，但偏濕(抆五六次先乾淨)
都唔算飲得少水但小便偏黃
尋日搭搭下火車，全程企喺度(兩個站)，突然標冷汗、想去廁所、想嘔、暈(睇野唔清同變暗)，一落車已經企唔穩，即刻挨牆坐咗喺地下先好返啲
之後個晏晝野都食唔落
有諗過睇醫生但係嗰陣覺得去睇醫生都有啲辛苦就無去到
本身有鼻敏感，最近呢個月額頭下巴成日生暗瘡

無夢遺。因為我係絲打
肚痛就好笑。。
我反而係少飲水。
但係有時連續幾日會係咁要痾尿

呀。。。呢幾日仲成日覺得好凍。唔係天氣凍喎。。係搭巴士覺得好凍。

今朝夢到「吳茱萸10克 太子參10克 桂枝6克 川芎6克 生薑6克 法半夏6克 炙甘草6克 當歸6克 赤芍10克 牡丹皮10克 麥冬6克 茯苓10克 荊芥6克（後下）生地黃6克 丹參10克 秦艽10克 桑枝10克 黃芩3克 艾葉10克。煮45分鐘成兩碗，早晚服。先食三日」
你參考一下。女人痛經真係好慘，希望你會舒服啲。

你行過一條路比磚頭掉中，行第二次又比磚掉中，第三次又係，你仲會唔會行第四次第五次？

食野點呀？會唔會熱氣口乾利脹？肛門燒唔燒？有無咳痰？依家仲有無暈？呢排操勞壓力大？面色自覺點？

以防萬一問下啫絲打
頭先夢到「桂枝10克 白芍20克 炙甘草10克 生薑10克 紅棗10克 麥芽糖30克 當歸10克 黃耆10克 防風10克 竹茹10克 枳實10克 茯神10克。煮30分鐘成兩碗，早晚服3日先。」唔知關唔關你事，你可以參考一下。麥芽糖藥房多數無，要另外買，此藥重要，不可不用。

今日食到正常野，食得晒碗雲吞麵
但最近個胃都有少少脹，明明食完野都可能有啲「肚餓感」
口乾早一星期特別勁，尤其訓教嗰時，唔知係咪因為鼻塞，用口透氣，乾到半夜醒，含啖水都勁乾
條利無咩特別
肛門唔燒
無咳痰
今日無暈
面色應該無特別?無乜留意住
啱啱21號先考完final
麻煩晒巴打

多謝巴打你真係好
M痛有時連醫生都覺得我大驚小怪

巴打 我飲左幾日，好似冇乜特別
調理都有少少牙齒印，個人有少少攰
不過食咗少少零食
請教

尋晚周公口upup「豬苓10克 澤瀉15克 滑石10克 白朮10克 茯苓10克 桂枝6克 茯神6克 生甘草6克。煮30分鐘成一碗，食三日先。」你睇下關唔關你事？

Thanks巴打

搭單問
自己應該都係寒底人
手腳冰冷
年幾前有胃病
胃脹尤其瞓喺到頂到爆
按壓會有咕嚕聲，成日ur胃氣
後尾發展到頭暈
反反覆覆睇咗成年中醫都唔好

最近呢次佢開真武湯同五苓散
飲完都係冇乜特別

已經好耐冇瞓過一餐好教
以前都算運動人，keep住打波跑步做占
依家郁幾吓就暈，仲孱過啲女

有冇連登神人打教吓小弟

胃有無頂住頂住想按下既感覺？

各位巴絲今晚再傾

唔該巴打

無

有人話「茯苓15克 白芍15克 白朮10克 生薑15克 炮附子12克 （先煎）乾薑10克 細辛3克（先煎）烏藥10克 太子參10克 砂仁6克（後下）木香6克（後下）陳皮6克 山茱萸10克 當歸6克。先煎附子細辛30分鐘，再煮餘藥30分鐘並後下，日一服。如無情況可食一星期，當有改善。」

記得戒生冷肥膩（打j)，唔係既仙丹難救啊

口乾舌燥？面目浮腫？小便又黃又少？大便乾？舌苔睇落黃或厚？

生仔10級痛 m痛可以到12級

sorry巴打遲咗覆
口唔乾，舌唔燥
面目無浮腫
小便黃但唔少
大便唔乾，少濕
舌苔白為主，後面中間部分黃

同埋我個胃周不時頂住，都喜溫喜按
按完gur吓 or 放個屁會舒服d

傻啦，講遲覆邊個夠我黎

「生薑20克、乾薑6克、黃連6克、黃芩6克、黨參10克、清半夏15克、炙甘草10克、紅棗6克、茯苓30克 砂仁6克（後下）蒲公英15克，合煮30分鐘並後下，成一碗，日一服（其實最好可以早午晚連食三劑煲成既藥）」點睇？

順利既三日會有改善，無咩既基本可食7日。

今次第二次，對上一次係考公開試先會m 痛
凍已戒，士多啤梨 藍莓 奇異果俾咪都算酸？

知道
睇過中醫叫我遠離油氣野
謝謝

咖啡 鴛鴦 麵包 呢啲平時返工會食
Ok?

你都係食龍眼、水蜜桃、櫻桃啦

咖啡落少啲奶，最好轉飲紅茶啦。鴛鴦奶茶好傷胃氣又難消化，食麵包人之常情，飲住水黎食啦

感激不盡 等我試試
btw羊咩巴打係咪行醫中，好想親身拜見

羊咩巴，求救
2字頭，手腳冰冷，手腳多汗，爛舌，血氣不足，面青口唇白，跑兩步就攰，成日眼訓，易攰，頭髮開始少，180高66KG

大師有冇藥劑可以幫助減肥？

傻既，我明顯發下夢吹下水講下人地點睇，千析咪認真
平日三餐足夠飽肚，係到結緣就好

減肥真係唔熟@@不過聽講過一啲中醫方法唔駛食藥都減到肥，你可以試下搵，我就唔係到賣廣告喇

爛舌幾耐有無睇醫生？點爛法 幾多個傷口 咩色 有無連成一片？有無口乾口臭？胃脹消化如何？大小便順暢成色？生殖器有無爛？

從細爛到大，冇睇過醫生。好多裂痕，凹陷，一達達。有口乾冇口臭。胃脹果d應該冇乜，小便偏黃，大便近幾年基乎冇屙過又硬又長既屎了
JJ冇爛

初初以為你係生飛滋果隻
如果裂痕舌細細個開始有，先天性居多，稀有得黎其實無病無痛既可以唔理，唔會出事。但如果加上你依家既情況，我聽人講可以去藥房買「人參養榮湯/丸」，先調理脾胃氣血，其他證狀會好，再搏條利痴埋口。
如果你鍾意煲藥，我睇書咁岩見到有條方幾得意「黨參15克 白朮10克 黃耆15克 炙甘草6克 陳皮6克 肉桂6克（後下）當歸10克 熟地黃6克 五味子6克 茯苓15克 遠志6克 白芍10克 紅棗6克 生薑10克 山茱萸10克 佛手10克」你可以參考下。

咪撚畀佢停

知道。 呢幾日去咗旅行，後日返香港 到時候再執上面啲藥飲 可以嘛？

唔夠訓會好易暈同想嘔
今個月遲佐成個月先黎m
仲要黎完之後有發炎
有無咩湯水岩飲 調理番

夢見變動如下「柴胡10克 當歸10克 白芍15克 白朮6克 茯苓10克 炙甘草6克 薄荷6克（後下）枳殻10克 香附6克 生地黃10克 烏藥10克 薑黃10克。煮30分鐘成1碗，先食三日」

旅行岩你，至緊要享受生活

流咩色多？

黃色

小羊咩點學？
睇書？
好似好勁

收到 飲完找你

有人話「炒淮山20克炒芡實20克車前子10克黃柏10克薏仁15克煮30分鐘成一碗先食三日返黎再講」

三日後番黎同佢講

麻附細你都網上開
真沙膽
btw
成日講乜春自己寒底又濕又熱又乜乜柒柒
不如定義下咩叫寒咩叫濕咩叫熱先啦
一見肚屙就話濕，生飛滋就話熱嗰啲人都係戇鳩鳩

學好中醫一定要多睇書，因為歷代中醫流傳唔少經典，佢地既理論觀點歷久不衰，能夠治病救人。
如果話勁，只係因為站在巨人的肩膀上

學你話齋 鳩噏當秘笈

唔好話大眾喇，有啲中醫睇病都係肚痾話濕飛滋話熱

飲佐兩日
好似好佐 收佐好多
但間唔中都仲會流好多
同埋仲未正常味
可唔可以繼續執呢劑藥飲？

瘦底係咪唔好飲凍野

大師，跟你處方服左一個禮拜
個人比起之前都無咁攰同暈
心慌都好左好多
但仲會有少少攰同好輕微既暈，應該如何是好

「繼續執，飲多4日。加苦參10克，白果10克」

凍野無好，肥瘦不宜

「茯苓15克 桂枝10克 白朮10克 炙甘草6克 當歸10克 澤瀉10克。30分鐘，日一服，一星期鞏固。」

唔該哂你朋友

唔該大師，即辦

三合一咖啡 次次飲完都係咁痾尿

小羊咩，我飲完藥啦。
又冇咩太大感覺，係多咗啲口水

嚟完m就冇乜唔舒服，係呢排訓醒有少少痰，得朝早有
塊面有粒暗瘡 瘀瘀地 好似撞親咁，上個月遲黎m 生咗幾粒，有一粒退得好慢

「仲係易攰？條利會唔會好乾無咩苔？」

係，6,7點就會好想瞓教
冇咁乾啦。苔有啲黃 食完早餐就會消失

朋友說「好，繼續食一星期，再返黎」

大師，本身呢排都好左啲
琴晚無啦啦勁辛苦，心跳心慌得好犀利，個人無曬力滿天星好反胃，最後訓左先無事，都纏繞左成個月，係上個月頭感冒完就開始咁

可唔可以買藥粉㗎？ 有時候返工 就冇時間煲

「講清楚啲，係咩野纏繞左成個月，做過咩黎。呢個月反覆係咁？食左藥係咁？」

「可以，效果慢啲。「柴胡疏肝散」」

即係心慌，無力，暈自從上月感冒就開始有到依家好左但都未斷到
果次感冒懷疑係食左隻西藥唔岩，果時訓訓下暈到癡線，出曬冷汗，心跳勁大心慌，果期訓覺對腳會不期然郁一郁彈一彈，有時會好凍，依家好左好多但想斷尾，大師求解

知道

「原來係咁 隻西藥咁勁揪，中醫尼講你差啲亡陽
之前啲藥唔好食喇，新方如下
桂枝12克 炙甘草6克，三碗水煮成一碗，飲3日，應該斷尾」

咁平常有無咩要戒或者做多啲會好啲
多謝大師你好好心幫我好多

同埋係咪一日飲一次就ok?

「無錯。都係之前講果啲啦。你好番就係最好既多謝 」

唔該，三日後再匯報

大師，服完3日藥啦，明顯無咁攰，仲洗唔洗服多一兩日？
因為有時食完飯個人會比正常攰，攰到無乜力，但過大約一個鍾左右就無事，同埋個鼻長期塞唔知有無關係，求指點

「有時食完飯攰同長期塞係幾耐既事？仲有無心慌心跳？」

「有時食飯

食完飯攰都係自從我心慌+攰+暈開始，不過都係一時時
鼻耋就由細到大都有，因為我鼻敏感..純粹講埋出黎睇下關唔關事姐

「桂枝15 白芍15 紅棗10克 生薑15克 炙甘草10克 黨參10克，同樣做法，食三日」「等你調理好，先處理鼻敏感啦 」

好，我會繼續. 一日服一碗?

「係。」

唔該大師，我會再服

大師我飲完3日啦,,無咩事係咪可以唔再服?

「無錯，無咩事可以停藥。以後注意身體啦 」

我都飲完了。

琴晚又無啦啦有啲暈同少許無力，次次到最尾果日都係咁
大師我需繼續服多一，兩日睇睇嗎，打擾曬你

求教
長期有濕疹，細個無濕疹但有嚴重氣管敏感，食得太多類固醇底子差，而家睇皮膚都係食西藥，只食抗敏感丸，但唔食好容易又返發，面身腰頭皮都痕

起身會標冷汗，夜晚訓教到朝早起身的時間會心慌唔舒服，覺得易累，好似訓十幾個鐘先補到返工的八小時咁

琴日想身體好d去慢跑20分鐘，今日訓一教就嚴重心慌 攤o係床抖到下午2.3點先正常，平時都是心慌半個鐘就正常返

M好幾年前開始就不穩定，試過半年無，又試過幾個月無，最近兩個月都無，但月頭去完旅行返黎果個禮拜即到 舊年仲part time緊的時候準時左成年，一轉ft即刻又唔穩定

可以戒口的野我都戒曬，例如牛海鮮生冷，其實都好過細個好多，但個狀態不足以應付正常工作，一持續工作日數太耐就會暈同hang機好似HP計用盡咁

請問大師仲有無方法可以調理，有無得救，好多字唔好意思，我真係唔想一世都係咁

「食到好為止 先食一星期 加黃蓍15克當歸6克 」

「點呀你，好啲無？」